%%% Sayyed Mohammad Rouzegar %%%

\documentclass[11pt]{article} 
% Just accept range 10pt to 12 pt

\usepackage[localise=on,extrafootnotefeatures]{xepersian}

\settextfont[    
Scale=1.09,
Extension=.ttf, 
Path=fonts/,
ItalicFont=IRNazaninItalic,
BoldFont=IRNazaninBold
]{IRNazanin}

%\settextfont[Scale=1.09,Extension=.ttf,Path=fonts/]{IranNastaliq}

\defpersianfont\nast[Scale=1,Extension=.ttf,Path=fonts/]{IranNastaliq}

\defpersianfont\iransans[Scale=1,Extension=.ttf,Path=fonts/,BoldFont=IranSansBold]{IranSans}

% use macros for half-space -> editor.write("\u200C") with shorcuts shift+space

\title{متن آزمایشی}
\author{سیدمحمد روزگار}
% date{} %use for blank date
\date{20 شهریور 1390}

\begin{document}
\maketitle
\lr{	Hello! This is my first latex file.} 

{\iransans \textbf{کلید ارتباط موثر با جهان سخن گفتن به زبان جهانیان است.}} خدمات ترجمه تخصصی ما که در کلاس جهانی ارائه می‌شود به شما کمک می‌کند بازارهای جدیدی بیابید و خود را به خوبی به شرکای بین المللی معرفی کنید. همچنین، طیف گسترده مترجم‌های ما، 
شما را قادر می‌سازد تخصصی‌ترین متون آکادمیک را بر اساس استانداردهای پذیرش معتبرترین ژورنال‌ها ترجمه کنید. کلید ارتباط موثر با جهان سخن گفتن به زبان جهانیان است. 

\begin{center}
	کلید ارتباط موثر با جهان سخن گفتن به زبان جهانیان است. خدمات ترجمه تخصصی ما که در کلاس جهانی ارائه می‌شود به شما کمک می‌کند بازارهای جدیدی بیابید و خود را به خوبی به شرکای بین المللی معرفی کنید. همچنین، طیف گسترده مترجم‌های ما، شما را قادر می‌سازد تخصصی‌ترین متون آکادمیک را بر اساس استانداردهای پذیرش معتبرترین ژورنال‌ها ترجمه کنید. کلید ارتباط موثر با جهان سخن گفتن به زبان جهانیان است. خدمات ترجمه تخصصی ما که در کلاس جهانی ارائه می‌شود به شما کمک می‌کند
\end{center} 

بازارهای جدیدی بیابید و {\tiny خود را به خوبی به شرکای} بین المللی معرفی کنید. 


\centerline{همچنین، طیف گسترده مترجم‌های ما، شما را قادر می‌سازد تخصصی‌ترین متون آکادمیک را بر اساس استانداردهای پذیرش معتبرترین ژورنال‌ها ترجمه کنید.} 

{\nast \textbf{کلید ارتباط موثر با جهان سخن گفتن}} به زبان جهانیان است. خدمات ترجمه تخصصی ما که در کلاس جهانی ارائه می‌شود به شما کمک می‌کند بازارهای جدیدی بیابید و خود را به خوبی به شرکای بین المللی معرفی کنید. 

\centering
همچنین، طیف گسترده مترجم‌های ما، شما را قادر می‌سازد تخصصی‌ترین متون آکادمیک را بر اساس استانداردهای پذیرش معتبرترین ژورنال‌ها ترجمه کنید.

 می‌روم در روز \today
%example 1
 
 متن اول
 بدون فاصله گذاری
%example 2
 
 متن دوم
 
با فاصله گذاری و خط بعد

%example 3
متن سوم \\
بدون فاصله گذاری و خط بعد 

\textrm{حالت معمولی}

\textbf{حالت پررنگ}

\textit{حالت مورب}

\underline{متن خط کشیده از زیر}

\fbox{متن درون کادر}

\emph{متن تاکید شده}

\textit{متن مورب که در \emph{اینجا} تاکید شده است.}

\begin{flushleft}
	لورم ایپسوم متن ساختگی با تولید سادگی نامفهوم از صنعت چاپ و با استفاده از طراحان گرافیک است. چاپگرها و متون بلکه روزنامه و مجله در ستون و سطرآنچنان که لازم است و برای شرایط فعلی تکنولوژی مورد نیاز و کاربردهای متنوع با هدف بهبود ابزارهای کاربردی می باشد. کتابهای زیادی در شصت و سه درصد گذشته، حال و آینده شناخت فراوان جامعه و متخصصان را می طلبد تا با نرم افزارها شناخت بیشتری را برای طراحان رایانه ای علی الخصوص طراحان خلاقی و فرهنگ پیشرو در زبان فارسی ایجاد کرد. در این صورت می توان امید داشت که تمام و دشواری موجود در ارائه راهکارها و شرایط سخت تایپ به پایان رسد وزمان مورد نیاز شامل حروفچینی دستاوردهای اصلی و جوابگوی سوالات پیوسته اهل دنیای موجود طراحی اساسا مورد استفاده قرار گیرد.
\end{flushleft}

\begin{flushright}
لورم ایپسوم متن ساختگی با تولید سادگی نامفهوم از صنعت چاپ و با استفاده از طراحان گرافیک است. چاپگرها و متون بلکه روزنامه و مجله در ستون و سطرآنچنان که لازم است و برای شرایط فعلی تکنولوژی مورد نیاز و کاربردهای متنوع با هدف بهبود ابزارهای کاربردی می باشد. کتابهای زیادی در شصت و سه درصد گذشته، حال و آینده شناخت فراوان جامعه و متخصصان را می طلبد تا با نرم افزارها شناخت بیشتری را برای طراحان رایانه ای علی الخصوص طراحان خلاقی و فرهنگ پیشرو در زبان فارسی ایجاد کرد. در این صورت می توان امید داشت که تمام و دشواری موجود در ارائه راهکارها و شرایط سخت تایپ به پایان رسد وزمان مورد نیاز شامل حروفچینی دستاوردهای اصلی و جوابگوی سوالات پیوسته اهل دنیای موجود طراحی اساسا مورد استفاده قرار گیرد.
\end{flushright}

\end{document}